有奈良鹿瘦到皮包骨！疑出現「鹿餅依賴症」唔識搵草食

報導指出，奈良市奈良公園周邊約有1300頭鹿，其中約有400頭由當地的保護機構「鹿苑」照顧，其他的900頭則棲息在公園周邊，白天到公園內分食觀光客投餵的鹿餅。疫情發生前奈良公園每年約有1300萬名觀光客到訪，鹿餅的銷量約2000萬枚，以900頭計算，一頭鹿平均一天吃掉60枚以上鹿餅。

每頭鹿一天約需要吃掉5公斤的草，雖然一枚鹿餅僅約3到4公克，但營養豐富，也是奈良鹿最愛的零食，由於疫情發生後觀光客銳減，鹿餅的銷量也跟著銳減，北海道大學的學者和奈良鹿愛護會合作進行的調查顯示，疫情發生前約有7成的奈良鹿，白天會聚到奈良公園的中心部，但隨著遊客減少，奈良鹿的數量也逐月減少，到今年6月大概只剩3成多。

因為沒有遊客餵食鹿餅，大部分的奈良鹿開始自食其力，開始尋找主食的野草維生，恢復到野生的健康生活狀態，但少數的奈良鹿因長期食用人類餵食的鹿餅，疑似出現了「鹿餅依賴症」，就像人類只吃零食的偏食症狀，結果瘦到皮包骨。學者表示，以前的調查中曾發現有1天吃200枚鹿餅的奈良鹿，牠們也許將人類的餵食視為理所當然，因此無法環境的變化。

成班道友

同啲死廢老一鳩樣，
食慣少數派蛇齋餅，
依家冇得食發窮惡

傻閪鹿連膠袋都會食落肚

旅客=共產黨
鹿 = 奶共商人
鹿餅 = RMB

抵啦 成日攝個頭入我褸袋

比遊客縱壞既馬
就好似比怪獸家長養壞既死細路一樣

奈良鹿=垃圾

食地圖 食人食淨嘅嘢 食垃圾都見過
就係冇見過佢哋食草

Natural selection

上年食到唔食

廢鹿

一pack 5 塊成鳩日一下擔哂

俾人類干擾左本來嘅生活
仲要俾人話係垃圾

貓一樣，喂得多唔識食老鼠

做乜鳩鬧隻動物

咬中國人的下場

而家啲馬唔捱得

西鹿 喂你食又唔食 而家冇得食啦

Blame the victims
變Blame the鹿鹿

同上水藥房差唔多

咁咪幾好，撥亂反正

鳩知草可以食咩

即係奶共鹿
早死早著

請大家課金畀deer

家陣啲鹿正一廢鹿黎，有餅食個陣就食撚晒佢唔儲埋

到冇餅個陣就剩係識叫人俾餅佢食

你快d走
我幫你頂住

除佐抵死都唔知講咩好

出世，媽媽只係教食鹿餅

成日食我d 報紙

以前差啲俾班仆街搶埋本passport黎食

垃圾
有14億人能屈能伸食草渡日

食得多鹿餅 一樣營養不良

好似唔係食
只係殺
好似人類天生一見蟑螂就殺咁
但唔係想食蟑螂

【全民投票】
大家想攬炒團隊遊說工作點分優先？

馬你老母鹿黎架屌你ching對眼係咪盲

恥笑開始

臭鹿

我地香港人叫開曱甴/強

同香港奶共商家一樣，無左大陸自由行就叫苦連天

其實點解唔賣草比遊客餵？

達爾文：物競天擇

大家都係鐘意d 鹿先會鬧
係愛既表現

如果有一日草絕咗種，咁草係咪干擾咗鹿嘅生活

奈良廢馬

第一種因為武漢肺炎
餓死既動物

依位巴打發生咩事，冷靜小小

On9,由人類進入農耕時代，因為糧倉吸引老鼠，同時老鼠又吸引貓獵食，貓就自我馴化同人類一齊生活

成班都唔會思考
帶頭一兩個講乜之後個個跟隊

黑死病時期，因爲老鼠數量太多，導致貓既數量都增加

外國有養專門餵貓既老鼠，你認為呢？

貓科本身都係肉食動物，係人餵完貓糧就當人地食齋啫

我覺得病毒呢方面會唔會天生就免疫咗一大部分，例如食植物既動物唔會食毒草中毒一樣 / 毒蛇食毒蛇 咁

曲直難分

馬嚟

依賴馬餅果班= 香港藥房佬

？？？

餵

港豬 = 樓豬

衛人束氏，舉世之物，咸無所好，唯好畜狸狌。狸狌，捕鼠獸也，畜至百餘，家東西之鼠捕且盡。狸狌無所食，饑而嗥。束氏日市肉啖之。狸狌生子若孫，以啖肉故，竟不知世之有鼠。但饑軏得肉食，食已，與與如也，熙熙如也。
南郭有士病鼠，鼠群行，有墮甕者，急從束氏假狸狌以去。

狸狌見鼠雙耳聳，眼突露如漆，赤鬣又磔磔然，以為異物也，沿鼠行不敢下，士怒，推人之。狸狌怖甚，對之大嗥。久之，鼠度其無他技，嚙其足。狸狌奮擲而出。

你可能都盲左
我個名咁大粒紅色字, 點會係CHING

三毛嚟
扮on9痴線
Block咗佢留個note 下次留意下

通常會咬咬下覺得唔對路吐返出黎
紙就真係會照食

上次d仆街鹿企實係鹿餅鋪d門口等野食

其實都係人類既錯，影響左啲馬仔既生態

其實應該反思 教返佢地食草

人類養嘅動物已經唔識野外生存

今年日本d鹿真係癲撚左，

追住d袋咬，

仲會起擒

差d比佢咬賓周

學校附近都多流浪貓
今日返到學校係個操場見到淨低老鼠頭同隻手指
個身唔見咗

奈良鹿等於藍屍死廢老

真

鹿你老母馬黎架屌你ching對眼係咪盲

恥笑開始

馬黎架喎

唔係果時啲人開頭以為係貓傳黑死病殺晒啲貓
最後冇晒貓啲老鼠數先大增？

乜撚野

之前串到餵佢都唔食

係因為老鼠越多，貓越多，啲人以為係貓傳播細菌

之後殺貓，老鼠就越多，死亡率就上升

第一批去餵既遊客咪好危險下年又唔知撞死幾多遊客

咪同香港d金舖藥房一樣

你老母俾狗屌緊

我們的ching

😢支那人去唔到餵人民幣鹿餅

logic fail

Ching 係匡智會工友？

抵死啦 撞鳩我條女

又要扮純，比人串兩句個真面目就出哂黎

共匪餅依賴症

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

有角仲唔係馬？ching對眼係咪盲

師兄唔好對咁多草啦
抹返乾淨啲口水先

小學生：其實應該反思 教返佢地食草

門口堆賣餅阿嬸唔識餵？

你講啲咩

貓唔食老鼠 ga
佢哋天生鍾意玩死啲老鼠
所以俗語係貓捉老鼠, 而唔係貓食老鼠

係奈良馬 邊度有鹿

支那寫照
好快到支那

抵啦
應該教番佢哋食草

去整馬尾巴啦

不如你google下再講，最好一邊食飯一路睇

其實d餅咩味

所以成日俾人帶風向

連登不意外

咩你見到有鹿？
明明就係馬

mean d 講句
宜家成日嗌開關，放中國遊客落香港嘅旅遊金鋪藥房撚
同啲冇人餵就餓死嘅奈良鹿有咩分別

恥笑開始

同香港d藥房一樣

走啦你 好柒

比人帶晒風向

呢家嘢邊有咁易扮

同果班依賴自由行既行業一樣

貓科近親全部都食肉啦

根本唔應該餵

我假假地都係同獅子老虎同一科㗎

其實啲馬唔撚食草根本就出撚晒事

明明就係馬

你先要驗眼呀

又唔好咁講紅字都可以係巴黎嘅

但係上面嗰啲一定係馬嚟嘅

正餐唔識食零食

反而想知有冇人親身試過食鹿餅？ 知唔知咩味

好似幾有道理

唔好玩Ching 啦個到撚有草比佢食咩

奈良馬，錯topic

咁佢地變成咁都唔可以怪隻動物架笑到仆街

希望佢地反省下之後唔好咁臭串，比小小禮貌

物競天擇
死到臨頭自然識食草

反差萌

明明係馬，邊有鹿

Deer真係純架

利申:6年fans

估唔到揾到笑點

餓就會食

人只係餵佢食野，食唔食係佢嘅選擇，我地冇逼佢

如果只係因為人唔餵佢食野就餓死，咁就同草呢樣絕咗種一樣，佢一樣會因為唔搵其他野食而死。

結論：唔關人餵唔餵事，係隻鹿廢

日本馬都串撚過人

垃圾馬

正常家貓係唔食老鼠
野貓肚餓先會食, 但其實乜都食
狗肚餓連人都食, 有無聽過犬決 ?
咁就代表狗食人 ? 人食人都有, 你又鍾意食人

食飽左啫

看圖作文
我Deer咁純邊會講呢啲野

風水輪流轉
估唔到會有今日

ching 你平時係唔係成日比人話你戇鳩？

抵啦，上年仲會揀人黎食

做得好 隻臭雞著到咁餵動物 都係想博人眼球

俾鹿脫衣 然後全職賣Patreon 就夠佢發達

疫情未爆之前去左一次
見你買餅都未行出間鋪已經衝入黎搶

酒池肉林feel

香港人壓力太大，冇地方發洩，要喺網上鬧隻鹿減壓

上面屌啲鹿on9既已經on9
仲要一味淨屌支那人搞
係咪以為去奈良撚鹿啲港人得好少

屌你老母你係民建聯黨友？

咁撚多人覺得鹿擁有人類嘅智慧

？？？？

連登不嬲弱智群英會 講嘢都唔用腦諗嘢

應該係分食唔食肉，而唔係食邊類肉

貓又好狗又好係天生就係食肉，呢個係事實，家貓野貓都好，無野食一樣會食老鼠

正如篇報導咁講，鹿既數量已經減少到得返三成，就係去咗其他地方搵野啫，呢度無野食自然要去搵，貓狗都一樣，無野食咪要食肉

到你無野食既時候，人肉你一樣都要食啦家明

貓都好鐘意玩曱甴

慘，啲鹿個腦係咁大冇得再醒啲
啲建制廢老就……

個個都想食草 唔通個個都想食草咩

冇得咁比
動物係無辜
而廢老唔係

哩班動物都係俾人餵慣，
然後自己放棄求生能力，
同蛇齋餅廢老咬老綜餵慣有咩分別?

同香港一鳩樣，靠大陸自由行

動物撚有智慧
are u on9

屌你，你就真係連動物都不如，
動物智慧分分鐘高過人類，
只不過實有啲懶撚過閪，
同啲廢老一樣，準備淘汰

吓
奇文共賞
大家快啲嚟睇

真心膠

即係連登仔

咁樣即係班廢老連畜生都不如，身為人類但只有畜牲嘅思想。

又有咩無唔無辜
咪又係上咗癮
一樣都冇自由意志
睇唔到有咩分別

所以到咗出現第一隻識得吐膠袋出嚟嘅鹿過多一百年就會成為所有奈良鹿嘅共同祖先

好撚柒呀傻鳩

meme.jpg

個分別係人類改造咗環境囉
怪動物
兒登仔真係正

餓到一定程度會唔會自相殘殺?

認真一問，佢依家有咩撈？
好似冇咩開直播？

上次奈良隻鹿搶我張地圖食 香港啲牛都會食膠袋

「社會變咗先定廢老適應唔到生活呀嘛
怪廢老

兒登仔真係正」

我開頭想反駁你

但係睇睇下你既回覆 我發現你係岩既

呢個世界真係有人類智慧仲低過動物 個個就係你

蠢過隻鹿

係 好多海洋生物都食膠袋食到死哂

全部都係傻閪黎

隻鹿心諗：有草餅食而家叫我食番草你都on99

今次真係恥笑開始

呢班垃圾馬!!!

你係咪忽撚大左呀 同隻鹿講自由意志

洗唔洗同啲鹿講要用民主既方式分配鹿餅同爭取女鹿平權呀 戇鳩

我咪話班禽獸同廢老一樣都冇囉
你係咪文盲嫁

笑死

你話班鹿係抵死唔係無辜

咁樣拎黎類比你唔係弱智?

屌你老母
你對撚左草呀

鹿形乞衣

其實你有冇見過嗰堆鹿有幾乞人憎嘅啫
明明乜食物都冇
淨係揸住個袋都俾佢搶我個袋黎咬
你班垃圾左膠有咩資格話隻鹿無辜嘅啫
痴撚線我個袋就咁俾佢咬爛咗
我啲嘢就咁喺條街跌晒出嚟幾撚冇面
我唔使佢哋死嘅 不過唔好俾佢周圍行就好啲囉

係呀我好撚自私呀係人類侵佔大自然啦
我明啊咁又點呀 佢係咬爛我個袋我係嬲啊
你去過奈良未啫

連登仔不嬲口賤

你去驗下智商啦

你熄定通知先我幫你擋住

是人民幣的味道

唉算啦我覺得應該真係聽唔明
其實隻鹿食草都唔會為咗棵草嘅死亡而傷心
我行過 佢咬爛咗個袋佢都唔會關心我㗎
咁我點解會有責任體諒佢食餅食到上癮呢？
我作為呢個世界嘅一小部份只係一個個體我唔關心自己嘅主觀感受我關心啲乜嘢 葉我唔去體諒佢係冇傷害過任何一隻動物同人 你可以話我冇道德 不過我肯定我冇錯
話你哋係左膠都唔係冇原因

你就真係食撚完草

馬嚟㗎on9仔

恥笑開始

啲人係度鄧啲鹿慘
我心諗
你地一開始唔亂喂佢地就唔會搞到咁啦
又要打亂生態
出事又唔識諗源頭一係就笑鳩啲鹿

奈良啲鹿真係好恐怖
試過差啲俾啲鹿呑咗我褲帶埋

咁係你on9者
網上大把遊記講d鹿會咬人
當地公園出入口又棟左大量警告牌話d鹿會撞人咬人
你可以唔去奈良
又或者去到收埋d鹿
又或者坐市內巴士直去景點唔會同鹿接觸
你自己乜野保護自己既行為都冇做然後屌鳩d鹿咬你,你唔係攞黎賤係咩?
自己犯錯然後賴左賴右,同支那人有咩分別?

我去奈良幾次
你講啲鹿幾惡個part我唔認同 但都唔反駁

重點係 啲鹿好惡同似廢老有咩關係?

心水清

你地自己走去撚鹿然後怪隻鹿

正如你去獅子山仲要拎住個百佳膠袋 比馬嬲搶撚左我只會笑你戇鳩

咪一樣都搞到我囉 你想我點解釋
我嘅觀點純粹係
某啲人識燉啲鹿可憐又唔燉啲廢老可憐我覺得好奇怪
當然可能你一樣同情廢老 所以就唔係針對你

你噏乜春呀 你咪就係經典左膠
一開始無人攞膠袋裝糧喂馬嬲今時今日咪唔會俾啲煩膠馬騮認到啲袋撚返人轉頭囉
講乞人憎應該無野及得上左膠

咁事實上佢地真係俾啲人縱到好煩喎

咁你咪去怪餵鹿既人囉

走去怪隻鹿 笑撚死人咩

猫會食
狗就會殺，但唔會食

依家連厭煩嘅感覺都唔俾有咩？

想正經駁佢，俾你點醒左

喂喂不如就咁算啦

你幫乜係都要幫住啲鹿？
你屋企人？

民建聯就快被第二閪隊取代

Ching我幫緊你呀

肚唔肚餓都會殺
餓就食，唔餓就好似人咁當娛樂狩獵

我冇事 唔碎要人幫

碎要....okok你應該真係唔「需」要

你都on66

55

係…明明係人為左賺錢搞到咁…講到係隻鹿自己揀咁…仲要用如果冇哂草黎比
冇哂草野生鹿會識自己搵野食啦on9

上水藥房咁款

香港啲野生牛食牛肉
bbq場成日有人餵牛肉俾啲牛食

但係由於少左人俾餅佢地食
佢地走返去有草食既地方食草（由百分之19激增到6成）
依家健康反而好左播。

鹿せんべい依存症」の兆候、観光客減で激やせのシ

呢隻係馬

有次食撚咗我幅地圖

That's a 馬OK?

想食左D鹿佢，好補

香港金山公園啲馬騮又係見人有膠袋就搶，
就係以前啲仆街廢老走去餵香蕉，
啲馬騮見人拎膠袋就以為係香蕉去搶，
廢老係仆街，啲馬騮唔係?
你地見班仆街廢老早排口罩都冇錢買，
一見泛民派未又仆晒街去搶，
唔通係派罩嘅泛民錯?

來自大自然的天然野唔好味，
來自人果D 香D

但係重有啲俾人餵慣咗就情願on99係到等人餵，都唔肯跟同伴去食草，
依啲唔係抵死係乜?
死廢老明知香港俾支那食清光啲儲備，
佢地認為錢唔係佢嘅，有少少著數就不聞不問，
有啲冚家剷重要怪見義勇為嘅年青人攪攪陣，
依家班仆街廢老冇晒蛇齋餅食，
都唔肯出嚟幫年青人講返句公道說話，
佢地要自殺與人冇由

以前做鹿真係幾正

師兄都幾撚on9,你真人係咪d傻閪老母咁
咩都唔知就扮識野？

仲未有人回你search google for image 張圖

剛剛前幾日連假，成堆架仔餵，食番飽哂啦

唔係娛樂
同豹一樣，係訓練狩獵捕食技巧

其實好撚仆街

果種支那人logic真係冇得頂
d支那人成日虐殺流浪貓狗話佢地阻到自己，人類係大晒吹咩咁既嘴臉

d牛超瘦餓到肉都食

食膠袋罵返d鹿弱智
成個大自然就係比人類呢d思想搞彎晒

旅客 = 共產黨
鹿 = 泛民
鹿餅 = 議席

食開魚翅點接受到食屎

唔怪得有FB 痴線廢老page話要捉晒郊野公園d牛

Blame the horse

D仆街真係好鍾意擺塊餅係佢地個頭度

奈良鹿要餵RMB，港人亦都係一樣

狗聞完行開.jpg

邊有鹿，只見到馬

你大鑊了
準備被標籤成環保撚

馬馬

樓主錯左
係馬

試過，冇味的

同習撚一樣樣

建議你讀多啲書
上少啲連登
多思考 多發問

你做咩餵餵下拎本passport出嚟？

屌

有角當然係馬